Gegeben seien zwei Kreisgleichungen, die den Kreis $k_1$ und $k_2$ definieren.
Die beiden Gleichungen definieren zwei Mengen an Punkten, die auf dem Kreis liegen.
Ist man nun an den Schnittpunkten der beiden Kreise interessiert, sucht man also die Schnittmenge $k_1 \cap k_2$.
Man sucht $(x,y)$-Paare, die beide Gleichungen erfüllen.

\begin{center}
    \begin{tikzpicture}
        \begin{axis}[   samples=100,
                        inner axis line style={thick},
                        axis lines=center,
                        axis line style={-Latex},
                        xticklabels={,,},
                        yticklabels={,,},
                        ymax=4,
                        ymin=-1,
                        xmin=-1,
                        xmax=4,
                        width=8cm,
                        height=8cm
                        ]
        \addplot[domain=0.5:2.5,blue] {-(1-(x-1.5)^2)^0.5+2};
        \addplot[domain=0.5:2.5,blue] {(1-(x-1.5)^2)^0.5+2};
        \addplot[domain=0.5:4.5,black] {-(0.5-(x-2.5)^2)^0.5+1.5};
        \addplot[domain=0.5:4.5,black] {(0.5-(x-2.5)^2)^0.5+1.5};
        \addplot[domain=1.6:2.8,black,dotted] {2*x-2.75};

        \addplot[soldot] coordinates{(2.478,2.2068)};
        \addplot[soldot] coordinates{(1.922,1.0932)};

        \node at (axis cs:2.2, 3){$k_1$};
        \node at (axis cs:3.3, 2){$k_2$};

        \end{axis}
    \end{tikzpicture}
\end{center}

Grundsätzlich sind folgende Konfigurationen zwischen zwei beliebigen Kreisen denkbar:
\begin{itemize}
    \item \textbf{Kein Schnittpunkt.}\\Die Kreise berühren sich nicht.
    \item \textbf{Ein Schnittpunkt.}\\Die Kreise liegen so knapp nebeneinander, dass sie sich genau nur an einem Punkt berühren. 
    \item \textbf{Zwei Schnittpunkte.}\\Die Kreise liegen irgendwie übereinander und kreuzen sich an zwei Punkten.
    \item \textbf{Die Kreise sind identisch.}\\Alle Punkte liegen auf beiden Kreisen.
\end{itemize}

Wir versuchen anhand eines Beispiels, zwei Kreisgleichungen gleichzusetzen.
\begin{align*}
    k_1:& \;\;\;(x-1.5)^{2}+(y-2)^{2}&=&\;1\\
    k_2:& \;\;\;(x-2.5)^{2}+(y-1.5)^{2}&=&\;0.5
\end{align*}
Beide Gleichungen werden $=0$ gesetzt und in ein Gleichungssystem eingefügt:
\begin{align*}
    (x-1.5)^{2}+(y-2)^{2} - 1 &= (x-2.5)^{2}+(y-1.5)^{2} - 0.5\\
    \cancel{x^2}-2\cdot x \cdot 1.5 + 1.5^2 + \cancel{y^2} - 2\cdot 2 \cdot y + 2^2 - 1 &= \cancel{x^2} - 2 \cdot 2.5 \cdot x + 2.5^2 + \cancel{y^2} - 2\cdot 1.5 \cdot y + 1.5^2 - 0.5\\
    5.25 - 3x - 4y &= 8 - 5x - 3y\\
     y &= 2x - 2.75
\end{align*}
Dieser Weg führt uns jedoch auf eine Geradengleichung und nicht
wie erhofft auf eine quadratische Gleichung, die uns direkt die beiden Lösungen der Schnittpunkte liefert.
Diese Gerade, sie wird auch \textbf{Chordale} genannt (und ist in obiger Grafik gestrichelt angedeutet),
geht aber durch beide Schnittpunkte, sofern diese existieren. Es besteht also noch keine
Sicherheit, ob und wieviele Schnittpunkte existieren. Wir können nun aber mit dieser \glqq Hilfsgeraden\grqq{} 
die Untersuchung von Gerade und Kreis durchführen, die wir bereits in Kapitel \ref{kreis_gerade} vorgenommen haben.




